報美軍救命之恩 英國老翁成功爭取檢閱飛行紀念儀式

富爾德每天風雨不改前往打掃紀念碑。（互聯網）

英國一名老翁於二戰時目睹一架美軍轟炸機失事，但機師在轟炸機着地前，盡最後努力避開公園的人群，最終10名機員身亡。他認為受了美軍的救命大恩，多年來一直打理紀念碑，並成功爭取美軍在下月22日，即轟炸機墜毀75周年時，派軍機飛越紀念碑上方，向當年殉職機員致敬。

事發於1944年2月22日，只有8歲的富爾德（Tony Foulds）在安德克里夫公園與朋友玩耍，期間一架名為「Mi Amigo」，剛完成轟炸任務的B17空中堡壘轟炸機返航時失控，墜毀在公園附近。富爾德直到十多歲時才明白，那是一場很可怕的意外。他說：「如果他們（美軍）沒有犧牲性命，我現在不能在這裏。」

政府1970年代在公園內豎立紀念碑，富爾德每天風雨不改地前往打掃及種花，並向這班恩人報告自己的生活情況及每日的天氣。他出國旅行時，亦會吩咐兒子代為打理紀念碑。直至本月初，富爾德於紀念碑附近遇到英國廣播公司（BBC）的節目主持沃克（Dan Walker），並把自己希望為恩人爭取檢閱飛行紀念儀式一事告訴他。沃克於是在社交網站發起行動，呼籲網民轉發。結果美國軍方迅速答應了富爾德的請求，屆時美軍及英軍戰機會飛越公園的上空。

富爾德實現願望後感到欣慰。（互聯網）

龍鼓灘都有部b25被日軍擊落
無人記念佢地

你去日本叫架仔過黎上香

共匪點會做呢d野，重光記念日都冇左就知啦

b25 is a us army aircraft

Any Source pls?

咁咪係囉
又唔係解放軍
宜家梗係冇人記念佢

B-25J-11 # 43-36171 BOLD VENTURE

2Lt. Robert W. Jensen, pilot;
2Lt. Orville L. Garrison, co-pilot;
Sgt. Henry M. Worley, engineer;
Cpl. Frank M. Tubb, radio operator;
Sgt. Robert H. Waggy, gunner;

RIP

salute